北韓核試場多次小型地震，專家：代表山體已被破壞，倒塌或引致核幅射外洩

北韓上月3日再度無視國際警告，進行第六次核試。有多國專家指出，位於萬塔山的豐溪里核試驗場核試後接連出現小型地震，認為核威力已嚴重影響山體結構，令萬塔山面臨倒塌及核幅射外洩危機。然而，專家們同時估計平壤無意因此風險放棄現時據知唯一的試驗場。

經歷6次核試後，中國內地科學家已警告幅射外洩風險。根據上月核試後的小型地震數據和衞星圖像顯示，美國學者指出豐溪里核試驗場周邊地區，或已出現「疲山症候群」，導致介乎黎克特制2級至3級的小型地震趨頻繁。

前蘇聯曾經因為多次核試，導致其在哈薩克的主要試驗場皆出現相關症候群。美國內華達州亦出現類似情況。專家亦提及，相信豐溪里的地下隧道網絡已嚴重受損毀，但不排除北韓會繼續使用試驗場。

北韓自2006年已進行多次核試，外國情報機構主要透過衞星圖像監察萬塔山核試場隧道3個出入口，以推斷下次核試的來臨。

上月初的核試引發黎克特制6.3級地震，多個政府認為北韓測試的高熱原子核反應裝置，強度比當年美國在日本廣島投下原子彈造成的震動力高出至少16倍。有太空科技研發公司指，核試一刻整座萬塔山出現明顯搖動。平壤事後對外聲稱，已完成一前成功的氫彈試爆。

之前果幾次兩三級地震，大家擔心係核試但最後話係自然地震，但可能係座山冧緊引發既自然地震
真係成座冧左就攬炒

有美國地質學家發現，北韓經過連續六次地下核試後，豐溪里核試驗場所在的萬塔山可能出現「疲山症候群」，即周圍有大片面積岩石被核爆震碎，擔心進一步核試或者會令整座山塌下來，造成輻射外洩，尤其第六次、亦即九月三日，北韓聲稱是引爆氫彈的核試，威力達到廣島原爆十七倍，引發六點三級人工地震，衛星圖片更顯示，二千二百米高的萬塔山山頂、即時有三分之一平方公里範圍下陷，之後更發生二級至四點一級不等，相信由隧道塌陷形成的地震。

而從衛星圖片可見，核試後萬塔山多處有山泥傾瀉的跡象。有地質專家指出，六次地下核試產生的衝擊，減低泥土和岩石密度，令萬塔山有倒塌風險。 有科學家甚至擔心，一旦萬塔山完全倒塌，隧道內的核幅射會擴散。

廣島同長崎原子彈點解d幅射好快就冇晒

一黎份量細，二黎全部核幅射都係晒空氣唔會咁易積聚 而且咁啱45年9月日本打左個勁風

核試果d長期積係地底

《華盛頓郵報》報導說，在最近一次核試驗之後，萬塔山已經發生肉眼可見的移位。此次 核爆威力巨大，人們在朝鮮東北方記錄到6.3級地震。自那之後，該地區又發生了三次地 震。而該地區從未有過自然地震。

有科學家警告說，進一步核試驗可能造成山體崩塌，然後導致核輻射洩漏。 衛星圖像顯示，在核試驗過程中，山體發生了移動。在爆炸當中，萬塔山頂部85畝大小的 區域明顯沉降，暗示爆炸的規模和山體的脆弱。 這一切令分析師帕比安（Frank Pabian）和劉（Jack Liu）好奇，萬塔山是否遭遇了「疲 勞山體綜合症」。這個術語曾經被用來描述前蘇聯的核試驗基地。 分析師Vitaly Adushkin和William Leith在2001年為美國地質調查局撰寫的蘇聯核試驗報 告說：「地下核爆大大改變了岩體的性質。」這導致山體斷裂和岩石破裂，以及構造斷層 的變化。

前中國核學會理事長王乃彥說，如果整個山體塌陷，輻射將外洩，瀰漫到整個地區。 另外一個環境擔憂是，朝鮮核試驗可能觸發白頭山（中國稱長白山）火山爆發。這是跨越 中朝邊境的一座活火山，距離萬塔山80英里。白頭山已經有一千多年沒有大噴發了。

雖然兩座山都係支那北泡邊境，但出起事上黎應該唔止咁細範圍？

因為係空中引爆 所以大部分幅射塵都吹走曬